武肺其實係好事，長文睇完先屌！

生態學家湯姆．辛頓（Tom Hinton）說，如今冠狀病毒大流行使人們「躲在屋內，而大自然終於鬆了一口氣。」

冠狀病毒大流行，世界各地的人都待在家中避免感染，動物因此能更自由地在牠們通常不會出現的區域四處走動。野山羊正在威爾斯小鎮漫步；長鬚鯨的活動範圍愈來愈靠近目前關閉的法國馬賽港附近的海岸；野豬更加大膽地在西班牙、土耳其、以色列的城市裡閒逛。

在泰國及佛羅里達州等地，海龜能比較輕鬆地在曾經人滿為患的海灘上築巢。在阿爾巴尼亞西部的潟湖，由於沒有了旅遊業及船隻活動，紅鶴的數量已經成長三分之一。即使如此，

一旦人類恢復平常的活動，這些動物行為的變化與存活數目可能會回到之前的狀況。

再舉一例：韓戰之後，北韓與南韓在兩國之間建立了一片無人地帶，即南北韓非軍事區。如今這片區域依然四處分布著以前的村莊、軍事裝備、士兵遺體及地雷。

就在兩國之間這片4公里寬的邊界上，緊張的半和平關係已經維持了將近70年。這讓瀕臨絕種的丹頂鶴、亞洲黑熊、韓國赤狐、模樣類似山羊的中華斑羚等稀有野生動物能夠在這邊成長茁壯。

至於我們能夠從這項研究與目前冠狀病毒大流行中得到什麼樣的收穫，辛頓這麼說：

「整體可以歸結為：我們已經找到了問題，就是我們自己。」

「我希望〔這件事〕能激勵人們意識到，我們只有一個地球，而我們或許不該糟蹋它。」

我都無得食點理堆野生動物點